Order Flow 理論例子分析：英鎊兌日元

好Zone分享 : GBP/JPY

希望各位過了一個充實又愉快的暑假。七八月是外匯市場傳統的淡季，交易量會明顯下降，今年亦反映在價格走勢上，幾隻主要貨幣兌都在區間窄覆上落。今天好Zone分享想繼續和大家介紹日圓交差盤，對上一次介紹的歐元兌日圓，價格進入Buy order flow zone後隨即向上反彈，今次則想和大家分享英鎊兌日圓的 Sell order flow zone。

在週線圖上，今年年初開始價格跌穿升勢線，並出現Lower high/ Lower low 形成了下跌趨勢，在過往的價格走勢上，亦看不到現價的下方有留下強大的 Buy order flow zone可以扭轉跌勢，因此中期英鎊兌日圓仍看淡。

上圖四小時圖顯示，價格穩定地向下行，在145.25 至 147.15更形成了 Sell order flow zone，並急促跌穿在 143附近的支持，顯示在該區間內買賣單子出現很大的失衡。若價格在短期內重回145.25至 147.15的交易區間，亦會趨近下跌趨勢線，值得我們加倍注視。

8月真係難搵食

要有耐性